其實讀taugh master有無用？

點解taught master可以轉field ？ 我覺得一定會差過人地undergrad再master

點解唔可以

時間已經唔多 仲要從頭讀 我覺得master唔應該轉field

而家讀緊，班上面差唔多有一半人係轉FIELD
見佢地都無咩話追得好辛苦

由咩轉咩

讀緊SCI嘢
有其他SCI FIELD轉黎，都有ART個邊嘅轉黎

Taught master只係俾錢買證書

嘥氣，出面睇你ug先
個個都重以為有master就乜都得

正解

買左三個

根本無學過野

名校master都係買，但可以學到嘢仲幾chur

我都係Chur到仆乖，覺得學到好多嘢
不過始終間間大學嘅課程唔同，有無用好難一概而論

不過睇人，求pass當然可以hea不過香港嗰啲MSc求A都唔chur

我識有人買左6個
但依然乜都唔識

基本上d野都係自學/本身識

其中有個教授話要就返大陸學生水平

佢地聽唔明一係投訴，一係走黎問佢

佢唔識普通話唔想同佢地講野

Taugh master 就無用
Taught master 都有少少用

咁又點, 唔洗下下要做專材
可以做跨學科通材, 好難搵架

我唔係喺香港讀所以無遇到呢種情況
Ching分享多d香港嘅大學點樣比支那生玩爛？

有用，可以滿足求知慾

其實外國啲master係咪都係taught master
見有啲人話外國無mphil 但上網又有其他人將master同研究院拉埋一齊講

呢個真係唔知

成球野

咁易收其他科bachelor既學生架？
我上網搵d master好多都寫住bachelor要相關
Btw bachelor grad左之後既工作經驗相關既話會唔會幫到手

英國有mphil

美國呢

一球換10球

我睇master收生要求其實都幾低

美國好似係PhD過唔到比mphil你

唔洗理呢啲傻西
非專科出黎都係睇經驗 有master係bonus

文學院好多科收生門檻好低，好多大陸有degree都報得
好多落黎讀完兩年搵工，過幾年拎埋永久身分證
佢地大家都知黎係買學位，唔expect咁難讀

有d廣東話教既科，仲要求個lecturer 講普通話
一班7成人都大陸學生要d港生就佢地

真心有d真係叻既，但果時識幾個人真係好癲
一個特登搞大肚落黎讀書
一個問我知唔知香港點買論文
一個就大陸英文系畢業但英語溝通不能

果時d course係夜晚6半上
個個日日都shopping完先返，應該係做代購
一喼喼咁去上堂，一係就係拉把執貨

有個熟少少既知佢畢業係香港做野
份糧勁少租劏房，問佢點夠錢洗
屌原來好多係屋企人貼錢俾佢地香港打工賺身分證

講緊都成十年前
而家有埋小紅書攻略真係唔知點

我個鬼妹室友UG讀英國文學而家PG讀人類學
識好多鬼都係轉field去同UG唔相關嘅科

十年前都咁，而家係咪比D支玩哂?

關於轉field香港嘅數據我就冇，比台灣你睇下
不過台灣係research master

屌 支那學生

你張圖只可以證明MASTER人工高啲 嚴格黎講 除左轉管理 其他都唔叫轉FIELD掛?

嚴格黎講呢張圖係講「跨領域」，例如資訊搭工程人工高過資訊搭資訊或資訊搭管理

睇黎去台灣都唔錯

讀呢啲係外國其實可以做咩工

外國MSc好似輕鬆過香港

你好風趣

點解唔買博士

當興趣玩下好
冇用
成績最top都冇用
教嘅都係好多UG有教
當然好睇科

台灣人係習慣碩士後先搵工，所以話大學出嚟得3萬台幣其實唔太能夠反映實況。

基本上讀書唔太廢，肯努力操一、兩年卷（台灣人申請碩士要考試），基本上都入到台政清交成。

台大商科碩士起薪基本上4萬5左右，離地啲入到銀行MA會有差不多8萬起薪。而且台灣碩士學費好平，讀十個先等於香港一個taught master，所以係台灣碩士學位係好值得投資，前提係唔可以入太廢嘅U

利申台大

普遍台灣學生係叻過定差過香港學生

咁undergrad又何嘗唔係呢...

睇科睇邊間

睇你點樣比

單從課程去睇：
台灣中學數學必修香港嘅m1 m2，所以佢哋數學根基比較好。有啲係香港教書嘅台灣教授都話：香港學生乜鬼（數學）都唔識

不過佢哋英文冇oral考試，就算writing都只係寫好少字。所以香港人speaking同writing會比較有自信。詞彙量就不相伯仲。

如果你講香港過去台灣讀果班人對比local，香港好大部份人都比人屈機。我舉個例：
台大商科最低錄取71 out of 75分，即係全國頭3%左右，換算DSE 即係29 30分。Obviously 大部分去台大嘅香港人都冇呢個分。所以台大local成日笑僑生廢

可能係係香港升唔到先去台灣
台灣係咪用中文教? 我睇網上台灣U既LECTURE都係中文

以前就係既，今年大把人廿幾分都報台灣好多三大friend都去台灣讀碩士，個個都想畢業移民，包括我

台灣有啲大學嘅programs係全英文教。不過好多都係英文教材，中文上堂。垃圾U就中文教材中文上堂

我undergrad係外國讀，碩士係台大讀，坦白講我唔覺得英文讀有咩好大嘅優勢日本用日文上堂，仍然有一堆諾貝爾

加油巴打